{
    "question": "Sebidang tanah dengan bntuk persg memiliki ukran 72m x 72m tanah itu digambar dengan ukuran 12cm x 12cm    a. Besar skalanya\r\n b. Perbandingan luas gmbar dengn luas sebenarnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "luas sebenarnya : 72m*72m =5184m =518400 cm<br>luas pada peta : 12cm*12cm = 144 cm<br>a. skala = jp : js = 144 : 518400 = 1 : 3600 cm = 1 : 360.000.000<br>b. perbandingan = 1 : 3600",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mungkinkah-sebuah-persegi-memiliki-keliling-yang-sama-dengan-sebu-368",
            "question": "mungkinkah sebuah persegi memiliki keliling yang sama dengan sebuah persegipanjang?jika mungkin,tentukan ukuran persegi dan persegipanjang tersebut..! \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persegi 4x4<br>persegi panjang 2x6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sebuah-dadu-dilempar-5-kaliberapakah-peluang-mata-dadu-yang-944",
            "question": "Jika sebuah dadu dilempar 5 kali.Berapakah peluang mata dadu yang muncul selalu ganjil? Tolong ya di jawab dan jelaskan cara jalannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebuah dadu ada 1, 2,3,4,5,6 dilempar sebanyak 5 kai<br><br>\u00a0\u00a01 \u00a02 \u00a03\u00a0 4 \u00a05\u00a0<br>1\u00a02 \u00a03\u00a0 4 \u00a05 \u00a06<br>2 3 \u00a04 \u00a05 \u00a06 \u00a07<br>3 4\u00a0 5\u00a0 6 \u00a07 \u00a08\u00a0<br>4 5 \u00a06 \u00a07 \u00a08 \u00a09\u00a0<br>5 6 \u00a07 \u00a08 \u00a09 \u00a010<br>6 7 \u00a08 \u00a09 \u00a010 \u00a011<br><br>P (A) =\u00a0[tex] \\frac{banyaknya kejadian A}{banyaknya kejadian yang mungkin} [/tex]<br>[tex] \\frac{15}{30} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]<br><br>30 = banyaknya ruang sampel<br>15 = jumlah ganjil<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-397-adalah-tolong-bantu-ya-pake-cara-m-542",
            "question": "Bentuk sederhana dari 3/9\u221a7 adalah? tolong bantu ya pake cara mksh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>\u00a0 3\u00a0 </u>\u00a0 \u00d7\u00a0 \u221a7<u></u><br>9<u></u>\u221a7\u00a0\u00a0 \u00d7\u00a0 \u221a7<br><br><u>3\u221a7\u00a0 </u><br>9 \u00d77<br><br><u>\u221a7</u>\u00a0  =\u00a0<u>  1\u00a0 </u>\u221a7\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>21\u00a0 \u00a0 \u00a0  21<br><br><br>maksud soal berikut nya tu ?<br><u>6\u221a7<br></u>\ufeff\u00a0 3<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-x-peubah-pada-a23581321maka-himpunan-penyelesaian-621",
            "question": "Untuk x peubah pada A={2,3,5,8,13,21},maka himpunan penyelesaian dari 2x + 3 &lt;_ - 2 adalah.........    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x+3&lt;-2<br>2x + 3 - 3 &lt; -2 -3<br>2x &gt; -5<br>2x:2x &gt; -5:2<br>x &gt; -2,5<br>jadi, himpunan penyelesainnya {} himpunan kosong",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-noni-berumur-12-tahunlili-dilahirkanjumlah-umut-noni-282",
            "question": "\u00a0 ketika noni berumur 12 tahun,lili dilahirkan.jumlah umut noni dan lili sekarang 27 tahun. berapa tahun umur noni sekarang..?? \u00a0 DIJAWAB YAA PLISSSS \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Noni = 12 tahun ---&gt; x + 12<br>Lili = 0 tahun --&gt; x<br>x + 12 + x = 27<br>2x + 12 = 27<br>2x = 27 - 12<br>2x = 15<br>x = 7,5<br><br>Noni = 7,5 + 12 = 19,5 th<br>Lili = 7,5 th<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "12 + x + x = 27<br>12 + 2x = 27<br>2x = 27 - 12<br>2x = 15<br>x = 7,5 tahun<br>atau 7 tahun 6 bulan<br><br>noni = 12 + 7,5 = 19,5 tahun<br>atau 19 tahun 6 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-hipotenusa-siku-siku-sama-kaki-adalah-8cm-jika-panjang-k-126",
            "question": "Panjang hipotenusa siku-siku sama kaki adalah 8cm, jika panjang kaki-kakinya sama dengan x cm. berapakah nilai x?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u221a(x\u00b2+x\u00b2)=8<br>x\u00b2+x\u00b2=8\u00b2<br>2x\u00b2=8\u00b2<br>\u221a2 . x =8<br>x=8/\u221a2<br>x=4\u221a2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-garis-phytagoras-245",
            "question": "Rumus garis phytagoras",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0C^ = A^ + B^<span>\u00a0, itu aja yang perlu diingat ingat oleh kamu. C = Panjang Garis bidang miring , A = Panjang Tinggi Garis, B=Panjang Garis Alas , .</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "C^2= A^2 + B^2 atau<br>C= akar dari A^2 + B^2\u00a0<br>ket: C = sisi miring segitiga siku-siku<br>A &amp; B = kaki-kaki atau sisi siku-sikunya<br>^ = pangkat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagamana-cara-mencari-a-panjang-busur-ac-b-luas-juring-aoc-jik-238",
            "question": "Bagamana cara mencari:    a. panjang busur AC\r\nb. luas juring AOC\r\njika lingkaran berdiameter 30cm dan sudut AOC=60 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 60/360 . 3,14 . 30 = 15,7<br>b. 60/360 . 3,14 .15 .15 = 117,75",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilangan-asli-ganjil-kurang-dari-15-307",
            "question": "\u00a0{ bilangan asli ganjil kurang dari 15 }",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "{1,3,5,7,9,11,13,15}",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1, 3, 5, 7, 9, 11, 13<br><br>sekian :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-ke-dalam-permas-389",
            "question": "Ubahlah\u00a0\u00a0pertidaksamaan\u00a0\u00a0linear\u00a0berikut\u00a0ke\u00a0\u00a0dalam\u00a0permasalahan\u00a0kehidupan\u00a0\u00a0sehari-hari.    a.\u00a02x\u00a0+\u00a03\u00a0&gt;\u00a04\r\nb.\u00a05a\u00a0\u2013\u00a01\u00a0\u2265\u00a06\r\nc.\u00a07\u00a0&gt;\u00a03x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a.\u00a02x\u00a0+\u00a03\u00a0&gt;\u00a04<br>2x &gt; 4-3<br>2x &gt; 1<br>x &gt; 1/2<br><br>b.\u00a05a\u00a0\u2013\u00a01\u00a0\u2265\u00a06<br>[5a] \\geq [6+1]<br>[5a] \\geq [7]<br>[a] \\geq [7/5]<br><br>c.\u00a07\u00a0&gt;\u00a03x</span><br>7/3 &gt; x<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}